詭秘「三指魔爪」壓石澳龍脊 漁護署認衰拆走：同附近自然環境唔夾

疫情下港人多郊遊散心，欣賞自然景色，若山野環境出現不明建築，實在有礙觀瞻。有行山人士近日在石澳龍脊山頭發現一座疑似「魔爪風水陣」，旁邊有大量木柱包圍，佈局令人不解，不少網民轟「風水陣」大殺風景。《蘋果》今日登上龍脊直擊，發現「魔爪」已被拆下放在一旁，並以帆布遮蓋，而周邊木柱仍在。漁護署承認是始作俑者，現已移除擺設。

綜合記者現場及行山客拍攝到的圖片所見，現場為距離龍脊山頂50米一塊空地，內有一座近1.7米高的疑似「魔爪」，外型貌似一隻只有3隻手指的動物枯乾前爪，爪的掌心刻上古怪符號，由木製成，表面塗有閃亮保護層。另外該建築由25條達1米高的木柱呈圓形包圍，地上更見兩盤建築用泥土、一條鐵支及一塊綠色帆布，疑有人於現場進行工程。

記者到場發現，該空地觀景台位置已被漁護署人員用繩索及帆布封閉，並掛有請勿內進告示，指範圍內有工程正在進行。而觀景台內除了已被拆去的「魔爪」，仍有25條木柱，每條柱身鑽有孔洞，但未見有任何古怪文字符號或數字，疑用於駁上繩索用作圍欄。

「魔爪」劣評如潮，據悉3日前被行山人士發現，今日即被拆除。今日早上有約7名工人登上龍脊拆除「魔爪」，不過合數人之力仍非常費勁，先移除上方爪部位置，再鋸斷底部金屬部份，最後要撬起底部石頭才可清除整個裝置。

行山網民發現奇怪擺設後感不明所以，轟大殺風景「九唔搭八」，認為破壞自然景色，不願在山野看到人造建設，希望政府盡快拆走。另有網民推斷擺設與風水有關，認為非常邪門，「背脊生多隻手點會係好嘢」、「真係風水嘢，唔係好嘢」。

平時點會咁快拆

脈已斷，錢已袋

一睇就知拎黎洗黑錢 背後依單野又唔知洗幾多億

邪門野

好學唔學

木釘仍然插住背脊？

又幾錢

又跪，阿爺一定發脾四

原來漁護處請好多邪門風水師

點解漁護署搞依d野 唔係民政事務總署搞的咩

消滅洗錢罪證？

公然支持Milk Tea Alliance

郊野公園係漁護署管

仲hastag金翅拜拜了????
想話大鵬金翅鳥今次真係搞死左?

民政事務總署淨係識起石屎路架咋

一裝一拆，林鄭又為香港人倒咗幾百萬

會唔會係發揮唔到魔力

帶個腦返工

而家同中國一樣，無果樣整果樣，目的係過油水

漁護署想整龍爪，但貪完唔夠錢，就搵人求撚其整隻魔爪出嚟